<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Disekitar Game</title>
    <description>Disekitar Game adalah media informasi digital yang menyajikan edukasi, berita, rumor, tips &amp; trik, serta berbagai topik menarik seputar game. Kami berusaha memberikan pandangan terbaik serta konten yang menarik dan informatif untuk menambah wawasan pemirsa mengenai dunia teknologi khususnya pada industri game.</description>
    <link>https://disekitargame.com/</link>
    <atom:link href="https://disekitargame.com/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Mon, 24 May 2021 16:24:28 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 24 May 2021 16:24:28 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.2.0</generator>
    
      <item>
        <title>Bangun Server Multiplayer Minecraft Kalian Sendiri</title>
        <description>&lt;p&gt;Minecraft ketika Bermain bersama teman terkadang cukup sulit untuk video game satu ini, kalian perlu mencari server publik ataupun membeli server premium dari Minecraft yang biasa di sebut Minecraft Realms, walaupun hanya ingin bermain bersama teman kalian, hal ini terasa cukup susah.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Teman kalian dan kalian sebenernya ketika berada pada satu jaringan yang sama kalian dapat membuat server sendiri dan membagikan ip serta port yang ada ke teman kalian, cukup mudah bukan, tapi bagaimana jika teman kalian berada di wilayah yang cukup jauh, maka jaringan internet diperlukan dan hal ini memerlukan sesuatu yang disebut port forward, yaitu membagikan alamat ip lokal yang ada untuk dapat diakses hingga ke internet. Jadi hal tersebut yang akan dibahas kali ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masalah yang terkadang muncul ketika melakukan port forward sebuah jaringan adalah ISP (Internet Service Provider) yang tidak memberikan ip publik kepada pelanggan sehingga port yang akan dilakukan port forward ter-blok di sistem mereka, hanya port yang mereka ijinkan saja dapat diakses, selain itu jika kalian melakukan port forward maka ip publik kalian akan ter-expose ke jaringan internet dengan port yang terbuka, dan ini cukup berbahaya dimana dapat menjadi peluang bagi seseorang yang tidak bertanggung jawab mengakses port terbuka tersebut sehingga memberik akses ke perangkat kalian, maka dari itu kami menggunakan Ngrok, sebuah tools seperti VPN yang mengirim data kalian pada sebuah tunnel yang lebih aman, dan mengakses nya melalui url dan port berbeda yang diberikan mereka nantinya.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Perlu diingat tutorial ini hanya bekerja untuk Minecraft versi Java, Minecraft Bedrock (cnth. Windows 10 atau Android) tidak bekerja karena menggunakan Ngrok yang akan meneruskan jaringan lokal menuju TCP yang tidak di support Minecraft Bedrock yang menggunakan UDP.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Membangun sebuah server berbeda dengan membagikan world minecraft kalian dengan teman untuk join, karena minecraft server lebih fleksibel dan customize able, jadi berikut beberapa hal yang perlu dipersiapkan terlebih dahulu sebelum memulai.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Unduh Minecraft server pada situs resminya &lt;a href=&quot;https://www.minecraft.net/en-us/download/server&quot;&gt;disini&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Daftar akun Ngrok &lt;a href=&quot;https://ngrok.com/&quot;&gt;disini&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Pastikan versi minecraft kalian sama dengan versi server minecraft agar berjalan dengan baik.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Jika sudah maka langkah pertama adalah dengan extract file Minecraft server yang kalian unduh sebelumnya dan taruh pada direktori yang kalian inginkan atau mudah ditemukan. akses folder tersebut melalui CMD jika dari Windows dan start server Minecraft, commandnya kurang lebih sebagai berikut.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;java -jar server.jar --world m-server
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/m-server_aAVedRiqJ.png&quot; class=&quot;glightbox&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/m-server_aAVedRiqJ.png&quot; alt=&quot;minecraft server&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;setelah memulai server maka pada log command line kalian akan melihat port yang digunakan oleh server, simpan port tersebut yang nantinya akan digunakan pada Ngrok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/m-server-1_xmoCcluHo.png&quot; class=&quot;glightbox&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/m-server-1_xmoCcluHo.png&quot; alt=&quot;port minecraft&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah itu maka login pada akun Ngrok dan pada halaman awal akan disediakan pilihan mengunduhnya, lanjutkan tahapan hingga tahap dua saja yaitu sampai pada proeses menghubungkan akun.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;aktifkan port forward lokal menuju server Ngrok dengan command berikut.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;ngrok tcp -region ap 25565
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/m-server-2_1vxepPxJG.png&quot; class=&quot;glightbox&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/m-server-2_1vxepPxJG.png&quot; alt=&quot;ngrok server start&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah itu maka copy bagian alamat tcp saja tanpa menyertakan tcp, seperti berikut.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;0.tcp.ap.ngrok.io:13129
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Simpan alamat ip tersebut kemudian masukan pada menu server di minecraft, saya sarankan kalian hanya menggunakan direct connection atau sekali konek karena Ngrok selalu mengubah alamat ataupun port yang digunakan setiap kali melakukan start server.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/m-server-3_hQYpbxa-I.png&quot; class=&quot;glightbox&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/m-server-3_hQYpbxa-I.png&quot; alt=&quot;minecraft direct connection&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;alamat tersebut juga yang kalian dapat bagikan ke teman kalian sehingga mereka dapat join server yang kalian buat sendiri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika ada yang dibingungkan atau ditanyakan silahkan bertanya pada kolom komentar karena kami sangat antusias membaca komentar kalian, happy gaming!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 23 May 2021 11:31:55 +0000</pubDate>
        <link>https://disekitargame.com/bangun-server-multiplayer-minecraft-kalian-sendiri/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://disekitargame.com/bangun-server-multiplayer-minecraft-kalian-sendiri/</guid>
        
        <category>Ngrok</category>
        
        <category>Multiplayer</category>
        
        <category>Minecraft</category>
        
        
        <category>Info</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mengapa Harga GPU Semakin Mahal dan Tidak Stabil?</title>
        <description>&lt;p&gt;Kita tahu harga hardware terutama graphics card sangat tidak masuk akal belakangan ini bahkan tidak hanya graphics cards tetapi bahkan merambat ke berbagai hardware lainnya. Tapi apakah semua ini disebabkan oleh Cryptocurrency atau miner? Tentu ya, maksudnya ya… tidak juga…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada beberapa faktor yang menyebabkan hal ini pertama adalah kebutuhan, dilihat dari jumlah lonjakan users dari steam beberapa tahun terakhir menjadi bukti bahwa pandemik membuat banyak orang berada dirumah, dan kebutuhan akan hardware menjadi meningkat akibat mereka upgrade atau membeli hardware baru juga, sehingga melanjutkannya ke faktor yang kedua dimana supplier tidak dapat memberikan kebutuhan hardware yang diminta, karena pandemik, yang sangat mengganggu laju ekonomi hingga produksi, seperti Samsung dan TSMC yaitu salah satu penyedia manufaktur chips yang cukup besar, sulit memberikan jumlah yang dibutuhkan, ditambah rilis konsol next-gen belakang ini, manufacture chip tidak menangani penjualan akhir untuk ke consumer saja tetapi ke konsol juga,&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ZLBee4Ngreo&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;selain itu proses pengiriman yang melambat karena pandemik menambah faktor kurangnya ketersediaan. Semua itu belum lengkap lagi, kalian pasti tahu, lapisan terakhir yang melengkapi hal ini adalah calo atau tengkulak dan crypto miners yang memiliki akses lebih cepat untuk membeli hardware terutama graphics card dengan jumlah besar, karena gamer, bisa apa jika hanya membeli satu – dua buah saja? Sedangkan mereka bisa membeli puluhan hingga ratusan? Dan paling buruknya lagi calo menjual dengan harga jauh lebih tinggi dari harga normal. Kalian pasti mengerti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi bagaimana pendapat kalian mengenai hal tersebut?, sampaikan pada kolom komentar dibawah karena kami sangat antusias membaca komentar kalian. Like jika kalian suka, tetunya dislike jika kalian tidak suka, jika berkenan kalian dapat bagikan video ini dan langganan di channel ini, bye bye!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 20 May 2021 00:43:30 +0000</pubDate>
        <link>https://disekitargame.com/mengapa-harga-gpu-semakin-mahal-dan-tidak-stabil/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://disekitargame.com/mengapa-harga-gpu-semakin-mahal-dan-tidak-stabil/</guid>
        
        <category>Graphics Card</category>
        
        <category>GPU</category>
        
        
        <category>Info</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Apa Itu Bloom Pada Game dan Mengenalnya Lebih Jauh</title>
        <description>&lt;p&gt;PC master race, mereka semua pasti ingin berjalan dengan graphics tertinggi dan dan minimal 60fps, tapi tidak selamanya seperti itu, kalian pasti melakukan tweaking settings graphics pada game dan tidak semua orang mengetahui tujuan beberapa pengaturan tersebut, dan salah satunya adalah pengaturan bloom!, efek satu ini digunakan pada pencahayaan video game agar lebih menarik dan realistic.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bloom adalah sebuah effect cahaya yang cukup signifikan mengubah hasil visual game menjadi lebih baik atau buruk, tapi kenapa begitu cukup signifikan mengubah visual dan juga performa, jadi kami akan membahasnya lebih mendalam.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/q-0Of1QWLgI&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Perkembangan teknologi yang berkembang saat ini begitu pesat untuk video game. Dimana detail yang dihasilkan begitu realistis. Salah satu elemen paling mempengaruhi detail adalah pencahayaan. Banyak teknologi cahaya yang dipergunakan oleh developer untuk menghasilkan sebuah visual yang menarik, salah satunya adalah Bloom Effect.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bloom adalah efek fenomena cahaya seperti yang ada didunia nyata, seperti kalian melihat sebuah lampu bohlam, dimana dapat menambahkan kesan realisme gambar lebih dalam, dengan menggunakan sumberdaya hardware yang lumayan cukup besar pula untuk melakukan render. Efek ini dapat dilihat secara langsung ketika objek bersinar dengan latar belakang tempat gelap ataupun lebih redup tapi tak jarang juga dapat dilihat pada sebuah lingkungan yang cukup terang walaupun efeknya terasa cukup tidak berpengaruh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/vlcsnap-2021-05-19-08h57m45s969_5VnL4Ay_RtW.png&quot; class=&quot;glightbox&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/vlcsnap-2021-05-19-08h57m45s969_5VnL4Ay_RtW.png&quot; alt=&quot;apa itu bloom video game&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bloom membantu proses pengembangan game ketika melakukan proses render objek yang sangat terang, tidak dapat dilakukan oleh sebuah layar yang tidak mendukung HDR (High Dynamic Range). Oleh karena itu Bloom berfungsi melakukan simulasi cahaya ke objek yang hasilnya seperti mendekati simulasi cahaya nyata yang menuju retina. Efek ini memang tidak sepenuhnya secara fisik dalam artian pada monitor non-HDR, tetapi dapat juga membantu untuk menunjukkan kecerahan relatif objek, atau menambahkan realisme ke gambar LDR (Low Dynamic Range) pada layar saat ini. Walaupun sekarang layar HDR semakin hari semakin mudah dijangkau budget gamer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pada beberapa kasus, seperti game engine yang cukup mainstream belakangan ini yaitu Unity ataupun Unreal Engine, effects bloom biasanya dibarengi dengan lens flare untuk memberikan kesan lebih realistic dan nyata. semua hal tersebut biasanya berjalan pada post-proccessing game engine, yaitu ketika sebuah game engine telah selesai melakukan prosesnya dan menampilkan hasil graphics 3d.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;perlu diingat hasil pertama ini belum mendapatkan effects bloom sama sekali.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/vlcsnap-2021-05-19-08h59m09s697_P9c2ZjDkVAEE.png&quot; class=&quot;glightbox&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/vlcsnap-2021-05-19-08h59m09s697_P9c2ZjDkVAEE.png&quot; alt=&quot;lensflare bloom pada video game&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hasil tersebut yang akan diproses, pada contoh kali ini bloom yang akan diproses dan ditambahkan, untuk menghasilkan efek cahaya tersebut. maka tidak heran jika framerate kalian berkurang bahkan terkadang cukup banyak jika mengaktifkan settings ini dikarenakan game engine melakukan tugas tambahan lagi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada banyak teknik yang digunakan developer dalam menggunakan effects bloom, kami tidak akan jelaskan teknik rumit tersebut, karena itu terlalu teknikal tapi kami akan jelaskan salah satu teknik yang paling sederhana yaitu gaussian blur. Graphics 3d yang ada pada game akan dilakukan filter terlebih dahulu untuk mendapatkan bagian paling terang dan tergelap, setelah itu maka bagian paling terang akan diberikan effects yang disebut gaussian blur, dan akhirnya hasil yang telah mendapat gaussian blur tersebut akan ditumpuk diatas graphics 3d awal tadi, sehingga menghasilkan effects bloom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/vlcsnap-2021-05-19-08h59m19s836_xDohtNSfs.png&quot; class=&quot;glightbox&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/vlcsnap-2021-05-19-08h59m19s836_xDohtNSfs.png&quot; alt=&quot;bloom pada pengaturan graphics di video game&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Effects bloom pada game memang terlihat lebih realistic, cinematic dan natural tetapi pada beberapa kasus effects ini lebih baik off, bukan masalah performa, tetapi pada beberapa kasus seperti contohnya e-sport gamer tidak ingin sebuah bloom beserta lens flarenya menganggu jangkauan maupun jarak pandang musuhnya, ataupun bahkan seseorang yang memiliki photosensitive epilepsy akan sangat menghindari hal seperti ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jadi bagaimana menurut kalian apakah bloom begitu dibutuhkan pada game atau hanya mengganggu pengelihatan kalina karena kilauannya, berikan pendapat kalian pada kolom komentar dibawah karena kami sangat antusias membaca komentar kalian, bye bye!.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 19 May 2021 00:41:16 +0000</pubDate>
        <link>https://disekitargame.com/apa-itu-bloom-pada-game-dan-mengenalnya-lebih-jauh/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://disekitargame.com/apa-itu-bloom-pada-game-dan-mengenalnya-lebih-jauh/</guid>
        
        <category>Bloom</category>
        
        <category>Settings Graphics</category>
        
        
        <category>Info</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Apa Itu Ambient Occlusion dan Jenis Mana yang Terbaik?</title>
        <description>&lt;p&gt;Ambient oclusion atau disingkat ao adalah teknik shading atau rendering yang melakukan kalkulasi bagaimana setiap point pada scene menerima cahaya di sekelilingnya, contoh ini seperti sebuah graphics 3d tabung yang menerima cahaya dan melakukan kalkulasi sebagaimana banyak cahaya dapat masuk ke tabung tersebut, semakin dalam tabung tersebut maka semakin berkurang cahaya yang didapat. Teknik ini di implementasikan pertama kali oleh Crytek yaitu CryEngine 2.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;
&lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/oOnbgzKCPto&quot; title=&quot;YouTube video player&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Terdapat banyak jenis ambient oclusion pada game tetapi yang paling sering digunakan biasanya adalah SSAO screen space ambient occlusion, HBAO horizon based ambient occlusion dan HDAO High Definition Ambient Occlusion, sebenarnya HBAO dan HDAO adalah mirip atau sama hanya berbeda pada vendor saja, dimana HDAO digunakan lebih sering pada AMD dan HBAO pada NVIDIA.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/vlcsnap-2021-05-18-00h48m37s092_o44qq0lfe.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;langsung saja ke pertanyaan yang ditunggu, ambient occlusion mana yang disarankan?, ini relatif, karena jika kalian mementingkan performa kalian dapat memilih SSAO, walaupun teknik tertua, impact performa yang diberikan relatif kecil jika kalian mementingkan frame rate pada game.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/vlcsnap-2021-05-18-00h49m38s119_H2-o691tq.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tapi jika kalian mementingkan keakurasian hasi visual, kalian dapat menggunakan HBAO atua HDAO dimana teknik yang digunakan relatif baru dan memperbaiki teknik SSAO sehingga hasil yang diberikan lebih baik walau framerate menjadi tanggungan kalian. Tapi jika kalian tidak begitu mementingkan graphics pada game, off kan saja karena shadow saja sudah cukup bagi kami.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ambient Oclusion adalah salah satu settings graphics favorit bagi kami, karena mengubah hasil visual dengan signifikan tentu performa juga, jadi bagaimana menurut kalian?, sampaikan pada kolom komentar dibawah karena kami sangat antusias membaca komentar kalian. bye bye!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 17 May 2021 16:43:17 +0000</pubDate>
        <link>https://disekitargame.com/apa-itu-ambient-occlusion-dan-jenis-mana-yang-terbaik/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://disekitargame.com/apa-itu-ambient-occlusion-dan-jenis-mana-yang-terbaik/</guid>
        
        <category>Settings Graphics</category>
        
        <category>Ambient Occlusion</category>
        
        
        <category>Info</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Valve Tertarik Kembali Ke Pasar Konsol?</title>
        <description>&lt;p&gt;Siapa yang tidak mengenal sosok lord Gabe Newell? Orang yang telah memberikan subsidi kepada gamers PC dengan harga-harga terjangkau melalui platform Steam. Sementara perusahaan Valve juga merupakan developer sekaligus publisher game yang begitu fenomenal. Setelah merilis Half-Life Alyx, sang presiden memberikan sesuatu spesial untuk para gamer konsol.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Saat sesi tanya jawab yang dilakukannya di sebuah sekolah publik Selandia Baru, Newell mendapatkan pertanyaan apakah Steam akan kembali merilis gamenya ke konsol atau tetap berada di PC? Dirinya hanya menjawab bahwa hal tersebut akan terjawab akhir tahun ini.&lt;/p&gt;

&lt;style&gt;.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }&lt;/style&gt;
&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed//3sDJevZcDP0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Tentu saja ini menjadi hal menarik, bahwa game terakhir yang sempat mereka rilis di konsol adalah Counter-Strike: Global Offensive untuk PlayStation 3 dan Xbox 360.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Source : &lt;a href=&quot;https://www.reddit.com/r/HalfLife/comments/n9rlb6/steam_might_be_expanding_to_console_i_shot_this/&quot;&gt;r/&lt;em&gt;HalfLife&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;.via &lt;a href=&quot;https://www.gematsu.com/2021/05/valve-president-gabe-newell-hints-at-more-games-for-consoles&quot;&gt;Gematsu&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 12 May 2021 01:17:21 +0000</pubDate>
        <link>https://disekitargame.com/valve-tertarik-kembali-ke-pasar-konsol/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://disekitargame.com/valve-tertarik-kembali-ke-pasar-konsol/</guid>
        
        <category>Steam</category>
        
        <category>Valve</category>
        
        
        <category>News</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Review Yubisaki Connection - Termanjakan Akan Pesonanya</title>
        <description>&lt;p&gt;Sudahkah Anda dimanjakan dengan begitu banyak visual novel beberapa hari lalu? Salah satu yang paling menarik perhatian banyak pemain, bahkan ketika trial saja sudah banyak yang memainkannya. Kali ini karya terbaru dari HookSoft yaitu Yubisaki Connection.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Komplain kami soal minimnya fitur di versi trial sepertinya sudah dihadirkan secara penuh di retail ini. Ada beberapa mekanik standar yang diimplementasikan selain cerita yang terlalu manis. Ada alasan kuat mengapa pemain akan termanjakan akan pesonanya. Berikut ulasannya:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cerita&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/Yubisaki_8_7E4KykoDW.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;Minase Yuuma seorang pekerja kantoran biasa, diajak oleh bosnya untuk menemani minum di sebuah bar. Disana ia diperkenalkan oleh seorang bartender cantik nan ramah. Namun seperti yang diketahui, ia bukan satu-satunya yang akan menjadi teman berbicara melalui platform SNS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Replay Pengenalan Karakter&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/Yubisaki_12_3bGrWzBgp.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sepertinya untuk prolog game ini mengikuti apa yang sempat mereka hadirkan di versi trial. Mungkin buat Anda yang sempat memainkan sebelumnya langsung saja di skip karena bisa dibilang cukup panjang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/Yubisaki_17_2iVl0yt79wQ.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ada perbedaan kuat di versi penuh ini, yaitu kebebasan dalam memilih cerita. Ada momen dimana Anda tidak pernah bertemu karakter heroine lain, bahkan di prolog sekalipun karena opsi ini. Berbeda dengan trial sudah ditentukan sebelumnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chatting Dating Simulation&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/Yubisaki_19_JcRPIrWVAGx.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menggunakan chatting sebagai fitur romansa akhirnya tidak menjadi gimik lagi. Seperti keadaan di dunia nyata, mc yang merupakan pekerja kantoran hanya bisa menggunakan smartphonenya sehabis bekerja. Pemain bisa memilih siapa yang ingin diajak berbincang, dan akan ada opsi untuk merespon balik sang heroine. Menariknya, Anda bisa melakukan ala kehidupan cheating. Sehabis masuk ke common heroine A, chatting ke B. Namun sangat disayangkan, begitu Anda sudah mencapai poin untuk masuk ke rute heroine, chat dengan yang lain ditiadakan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gulanya Tolong Dikondisikan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/Yubisaki_6_JsBavRZfL.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dunia sudah terlalu pahit, maka game ini menjadi pemanis hidup yang indah. Benar sekali, setiap heroine yang ditawarkan memiliki karakteristik dan pesona tersendiri. Setiap percakapannya selalu setidaknya membuat pemain tersenyum kecil bahkan ketika sudah menuju ending heroine masing-masing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kesimpulan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/Yubisaki_11_ub32ob5g9Ss.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yubisaki Connection menjadi karya manis lainnya dari HookSoft yang memikat. Selain visual yang begitu mempesona hingga H-scene premium, juga cerita unik masing-masing heroine. Sayangnya jika mereka meingimplementasikan fitur cheat atau selingkuh dengan chat heroine lain, dan ada scene khusus ia mungkin jauh lebih menarik.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kelebihan:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Visual Yang Begitu Indah&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Setiap Karakter Memiliki Pesona Kuat&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Chatting Sim Yang Memenuhi Ekspetasi&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Kekurangan:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Tidak Ada Fitur Cheating&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 08 May 2021 07:33:26 +0000</pubDate>
        <link>https://disekitargame.com/review-yubisaki-termanjakan-akan-pesonanya/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://disekitargame.com/review-yubisaki-termanjakan-akan-pesonanya/</guid>
        
        <category>Yubisaki Connection</category>
        
        <category>HookSoft</category>
        
        
        <category>Review</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Langkah Mudah Menggunakan RPCS3 - PlayStation 3 Emulator</title>
        <description>&lt;p&gt;PlayStation 3, begitu banyak nostalgia game yang ada, bagi kalian yang telah memainkan game pada konsol satu ini. Jadi kali ini kami akan memberikan tahapan untuk setup atau menyiapkan RPCS3, yaitu emulator PlayStation 3 yang cukup cepat perkembangannya waktu demi waktu dari segi optimalisasi.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Legalitas emulator konsol game masih dipertanyakan hingga sekarang, walaupun firmware resmi dan game yang ada dapat di extract langsung dari cd gamenya tetap masih ada celah yang dipertanyakan.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Langsung saja, sebelum itu kalian perlu melakukan download beberapa kebutuhannya terlebih dahulu, beberapa hal tersebut adalah sebagai berikut.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://rpcs3.net/download&quot;&gt;RPCS3&lt;/a&gt;, tentu emulatornya itu sendiri, kalian dapat mengunduhnya pada situs RPCS3.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.playstation.com/en-us/support/hardware/ps3/system-software/&quot;&gt;Firmware&lt;/a&gt;, dalam menjalankan sistemnya RPCS3 memerlukan firmware dari PlayStation 3, kalian dapat mengunduhnya pada situs resmi PlayStation.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Jika semua hal yang dibutuhkan sudah siap maka kita dapat lanjut ke tahapan berikutnya.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;rpcs3&quot;&gt;RPCS3&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Setelah kalian mengunduh emulatornya kalian dapat membuka rpcs3.exe langsung, karena tidak memerlukan instalasi pada sistem operasi, setelah membuka RPCS3, lakukan instalasi firmware pada menu terlebih dahulu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/1_FMRLU4K6p.png&quot; class=&quot;glightbox&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/1_FMRLU4K6p.png&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pilih file firmware yang telah diunduh sebelumnya kemudian tunggu proses instalasinya&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;play&quot;&gt;Play&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Setelah langkah sebelumnya selesai seharusnya kalian telah dapat memainkan game pada RPCS3. Untuk memainkan game yang ada kalian hanya perlu memilih menu File kemudian klik Boot Game dan arahkan menuju direktori game yang ada dan Select Folder.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Dari mana mendapatkan game?, kalian dapat melakukan extract cd game playstation yang ada dan tutorialnya telah disediakan pada dokumentasi RPCS3 &lt;a href=&quot;https://rpcs3.net/quickstart&quot;&gt;berikut&lt;/a&gt;. &lt;span class=&quot;spoiler&quot;&gt;Atau kalian bisa download pada situs yang telah menyediakan ROM game PlayStation 3 (kami tidak sarankan, mungkin hal ini ilegal).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/2_9s9DE4-Ro.png&quot; class=&quot;glightbox&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/2_9s9DE4-Ro.png&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika sudah maka semua tahapan telah selesai dan selamat bermain ataupun bernostalgia, ups.. ada satu hal lagi tetapi opsional yang akan dibahas selanjutnya dibawah.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tweaking&quot;&gt;Tweaking&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sistem yang dibutuhkan untuk menjalankan emulator sebenarnya cukup berat, dilansir dari situs RPCS3 jumlah processor cores minimal adalah lebih dari 4 cores, atau untuk processor pada kelas Intel Core i5 atau AMD Ryzen 3 dan kebawah memiliki sedikit masalah menjalankan emulator ini, tetapi kami memiliki beberapa tweaking yang dilansir dari post &lt;a href=&quot;https://www.reddit.com/r/rpcs3/comments/kdy4w7/suggestions_for_optimizing_rpcs3_for_performance/&quot;&gt;Reddit&lt;/a&gt; oleh &lt;a href=&quot;https://www.reddit.com/user/arrowflask/&quot;&gt;u/arrowflask&lt;/a&gt; agar dapat meningkatkan stabilitas dan framerate pada emulator, sebelum itu masuk terlebih dahulu pada menu config.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/3_1X3TJAsQU.png&quot; class=&quot;glightbox&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/3_1X3TJAsQU.png&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;setelah muncul jendela baru maka aturlah beberapa settings yang akan dijelaskan berikut.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cpu-tab&quot;&gt;CPU tab:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Preferred SPU Threads (Auto): &lt;strong&gt;3 atau 2&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lower SPU Thread Priority (Disabled): &lt;strong&gt;Enabled&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Enable SPU Loop Detection (Enabled): &lt;strong&gt;Disabled&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;gpu-tab&quot;&gt;GPU tab:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Shader Mode (Async multi threaded): &lt;strong&gt;Async w/ Shader Interpreter&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Number of Shader Compiler Threads: &lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;audio-tab&quot;&gt;Audio tab:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Audio Buffer Duration (100 ms): &lt;strong&gt;150 ms&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;emulator-tab&quot;&gt;Emulator tab:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Max LLVM Compile Threads (4): &lt;strong&gt;3&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;advanced-tab&quot;&gt;Advanced tab:&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Relaxed ZCULL Sync (Disabled): &lt;strong&gt;Enabled&lt;/strong&gt; (aman untuk kebanyakan game, akan menyebabkan beberapa game tidak dapat boot atau crash pada title screen)&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Maximum Number of SPURS Threads (Unlimited == 6): &lt;strong&gt;4 or 3&lt;/strong&gt; (jika terjadi masalah tingkatkan menjadi +1 hingga stabil)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Terakhir adalah pastikan rpcs3.exe berjalan pada high priority di task manager, cukup membawa perbedaan dari segi performa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/bayonetta_zoi_688jSd.gif&quot; class=&quot;glightbox&quot;&gt;
&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/bayonetta_zoi_688jSd.gif&quot; alt=&quot;image&quot; /&gt;
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jika kalian ingin mengetahui konfigurasi lengkapnya kalian dapat mengunjungi thread redditnya &lt;a href=&quot;https://www.reddit.com/r/rpcs3/comments/kdy4w7/suggestions_for_optimizing_rpcs3_for_performance/&quot;&gt;berikut&lt;/a&gt;. seharusnya semua berjalan baik, Selamat menikmati bermain game kalian, jika ada masalah atau pertanyaan dapat berkomentar di bawah, terimakasih!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 06 May 2021 08:11:39 +0000</pubDate>
        <link>https://disekitargame.com/langkah-mudah-menggunakan-rpcs3-playstation-3-emulator/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://disekitargame.com/langkah-mudah-menggunakan-rpcs3-playstation-3-emulator/</guid>
        
        <category>RPCS3 </category>
        
        <category>PlayStation</category>
        
        <category>Emulator</category>
        
        
        <category>Info</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Review Tottemo Akarui! - Setidaknya Rapi</title>
        <description>&lt;p&gt;Mungkin menjadi game nukige lain yang kami review. Biasanya fokus ke story, namun genre ini lebih prioritas pada pengalaman sensual yang kental. Biasanya juga tidak terlalu panjang durasinya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tottemo Akarui! Ojou-sama no Mankitsu☆Yume no Dosukebe Seikatsu merupakan game garapan developer sekaligus publisher EvoLL ini memang sedari awal menghasilkan nukige. Beberapa yang sudah melihat sampulnya mungkin familiar dengan desain salah satu heroine-nya dengan karakter dari franchise lain. Jadi mengapa game vn seperti ini setidaknya rapi? Berikut ulasannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cerita&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/tottemo-4_xJAEnxg1Qh.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kyosuke Anraku memiliki tugas membina tiga putri yang memiliki akhlak kurang. Cara biasa tidak berhasil, membuatnya memilih cara lain yang dapat merubah prilaku mereka secara drastis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cerita Yang Begitu Lemah&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/tottemo-3_7AUhKpgnCmnq.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Walaupun memang game dengan sub-genre ini tidak terlalu berfokus pada cerita, namun sayang motifnya membuatnya sedikit membosankan. Tidak ada alasan melakukan tersebut selain masalah jatuh kedalam lubang kenikmatan. Dan bagi Anda yang mengharapkan ada bumbu romansa indah, ya ada sih tapi ya sepertinya bisa menebak kemana arahnya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/tottemo-2_j7nCuvu2iT.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Juga karena nukige, sebagian besar cg menampilkan scene 18+. Tidak ada cg romansa manis, bahkan cg chibi hadir minim walaupun semua karakter memilikinya. Setidaknya voice-acting yang ditawarkan cukup memanjakan telinga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Setidaknya Rapi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/tottemo-5_zNnvMvU2J.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Apa yang membuatnya menarik adalah, Anda hanya perlu main sekali untuk menikmati seluruh konten tanpa perlu fase kedua. Memang ada pilihan untuk mau fokus ke rute mana, namun interaksi menarik dari heroine yang kita pilih seolah menyuruh untuk memperhatikan karakter lain. Alhasil semua cg dan scene bisa dikumpulkan hanya dengan sekali main saja, tidak ada plothole maupun cabang cerita lain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kesimpulan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://ik.imagekit.io/dsg/tottemo-6_9yW8LoeUckB.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Terlepas dari game yang untuk melepas hasrat, Tottemo Akarui! memberikan pengalaman menikmati konten dalam sekali main, tanpa perlu trial-and-error. Selain itu, komplain lain adalah penggunaan textbox dan font-nya kurang nyaman di mata. Selebihnya vn nukige ini cukup rapi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kelebihan :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Semua Rute Dalam 1 gameplay&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Kekurangan :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Cerita begitu lemah&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Pemilihan font dan textbox&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 04 May 2021 06:07:00 +0000</pubDate>
        <link>https://disekitargame.com/review-tottemo-akarui-setidaknya-rapi/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://disekitargame.com/review-tottemo-akarui-setidaknya-rapi/</guid>
        
        <category></category>
        
        <category>Tottemo Akarui!</category>
        
        <category>EvoLL</category>
        
        
        <category>Review</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>STALKER 2 Akan Ekslusif Sementara Untuk Xbox</title>
        <description>&lt;p&gt;Persaingan konsol next-gen yang semakin sengit, beberapa game besar keluar untuk memperkuat posisi. STALKER merupakan game fps survival horror yang telah lama tertidur akhirnya mengeluarkan seri baru, dan segera menuju konsol terbaru milik Microsoft.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Informasi tersebut datang via dokumen internal milik microsoft yang dilaporkan oleh the Verge mengungkapkan bahwa game garapan developer GSC Game World akan ekslusif sementara untuk Xbox selama tiga bulan. Selain itu ada beberapa game juga yang tengah direncanakan akan eksklusif sebelum menuju platform lain.&lt;/p&gt;

&lt;style&gt;.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }&lt;/style&gt;
&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed//fdJgHlTUYek&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;STALKER 2 akan direncanakan rilis untuk Xbox Series X/S kuartal 3 2021, kemudian disusul PC 3 bulan kemudian.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Source : &lt;a href=&quot;https://www.theverge.com/2021/5/2/22415712/microsoft-xbox-store-cut-epic-games-court-documents&quot;&gt;The Verge&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 04 May 2021 03:36:03 +0000</pubDate>
        <link>https://disekitargame.com/stalker-2-akan-ekslusif-sementara-untuk-xbox/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://disekitargame.com/stalker-2-akan-ekslusif-sementara-untuk-xbox/</guid>
        
        <category>GSC Game World</category>
        
        <category>Stalker</category>
        
        
        <category>News</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Detail Baru Reverse Collapse: Code Name Bakery Dilepas</title>
        <description>&lt;p&gt;Veteran Girl’s Frontline sepertinya sudah terbiasa dengan cerita PTSD yang ditawarkan dari game moefikasi senjata imut-imut namun tidak imut. Sembari menunggu GFL S2 sebenarnya ada game yang menjadi jembatan penghubung, yap apalagi kalau bukan &lt;em&gt;Reverse Collapse: Code Name Bakery.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Merupakan game remaster dari seri original di tahun 2013, dikembangkan oleh MICA team Sunborn Games dan diterbitkan oleh X.D. Network. Game ini mengisahkan tentang keadaan dunia dalam perang dingin kedua, dan mengungkap konspirasi dunia dengan codename “Bakery”. Sebuah trailer gelapnya perang dilepas.&lt;/p&gt;

&lt;style&gt;.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }&lt;/style&gt;
&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed//PQFXJ-ILZbY&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Tidak hanya trailer saja, footage gameplay yang sudah di-remaster juga diperlihatkan. Mengusung strategy turn-base melawan boss Noel.&lt;/p&gt;

&lt;style&gt;.embed-container { position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%; } .embed-container iframe, .embed-container object, .embed-container embed { position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; }&lt;/style&gt;
&lt;div class=&quot;embed-container&quot;&gt;&lt;iframe src=&quot;https://www.youtube.com/embed//_t0-vE4fW_w&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Reverse Collapse: Code Name Bakery&lt;/em&gt; akan hadir di platform smartphone (Android, iOS), Switch dan PC via &lt;a href=&quot;https://store.steampowered.com/app/1127700/Reverse_Collapse_Code_Name_Bakery/&quot;&gt;Steam&lt;/a&gt;, 2 Oktober mendatang.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 02 May 2021 21:13:44 +0000</pubDate>
        <link>https://disekitargame.com/detail-baru-reverse-collapse-code-name-bakery-dilepas/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://disekitargame.com/detail-baru-reverse-collapse-code-name-bakery-dilepas/</guid>
        
        <category>X.D. Network</category>
        
        <category>Reverse Collapse</category>
        
        <category>Sunborn</category>
        
        
        <category>News</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
